+++
title = "创建持久卷声明"
Description = "创建 PVC，请求使用 PV 资源。"
weight = 1
+++

创建 PVC，请求使用 PV 资源。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **存储** > **持久卷声明**。

2. ​在持久卷声明列表页面，单击 **创建持久卷声明**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建持久卷声明。
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将持久卷声明保存到这个命名空间中。
	
	* 在 **名称** 框中，输入持久卷声明的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **访问模式** 区域，选择请求 PV 的访问模式。
	
		* **读写**：即 ReadWriteOnce（RWO），请求的 PV 只能在单个节点上以读写模式挂载。
		
		* **只读**：即 ReadOnlyMany（ROX），请求的 PV 可以在多个节点上以只读模式挂载。
		
		* **共享**：即 ReadWriteMany（RWX），请求的 PV 可以在多个节点上以读写模式挂载。

	* （非必填）在 **存储卷模式** 框中，选择请求 PV 的存储模式。
	
		* **Filesystem**：使用文件系统。
		
		* **Block**：使用初始化的块存储。
	
		**注意**：选择存储卷模式后，单击 **存储卷模式** 框中的 ![addpvc](/img/cancel.png) ，可以取消选择。
	
	* 在 **存储类** 框中，选择一个已存在的存储类，系统将根据存储类的设置，绑定适合的 PV。  
		单击 ![addpvc](/img/addpvc.png)，可快速添加一个自定义存储类的名称。使用“自定义存储类”创建“持久卷声明”成功后，为了使新创建的持久卷声明可以正常使用，需进入创建存储类页面，创建一个同名的存储类，参考[创建存储类]({{< relref "storage/storageclass/createstorageclass.md" >}})。

	* 在 **大小** 框中，输入请求 PV 的存储大小，支持不同单位。

4. 单击 **持久卷声明-高级**，配置持久卷声明的高级参数。

	* 在 **标签** 框中，输入持久卷声明的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到持久卷声明上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入持久卷声明的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **选择器** 框中，输入用于识别并定向匹配持久卷的标签。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。支持添加多个标签。
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

5. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建持久卷声明（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 

6. 创建持久卷声明的内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建持久卷声明后，返回到 **持久卷声明** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的持久卷声明。